<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>to risk everything</title>
    <link href="/2023/12/02/to-risk-everything-1/"/>
    <url>/2023/12/02/to-risk-everything-1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>and then you smiled</title>
    <link href="/2023/11/28/and-then-you-smiled/"/>
    <url>/2023/11/28/and-then-you-smiled/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>爱人寂寥地出生在1874</title>
    <link href="/2023/10/05/%E7%88%B1%E4%BA%BA%E5%AF%82%E5%AF%A5%E5%9C%B0%E5%87%BA%E7%94%9F%E5%9C%A81874/"/>
    <url>/2023/10/05/%E7%88%B1%E4%BA%BA%E5%AF%82%E5%AF%A5%E5%9C%B0%E5%87%BA%E7%94%9F%E5%9C%A81874/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>转眼间就56789天没有写博客了，小狮啊小狮，你岂能如此懈怠！（黄豆摇手指.jpg）。<br>起名叫这个标题还是有些惆怅的，昨天跟暧昧了有几个月的小朋友断了，事实上我在真切地写出断了这两个字的时候还是点点悲伤，有那么一个瞬间，我也想过为了避免结束，我要首先避免一切开始才行。<br>这段时间我干了什么呢？首先，作为programming的起步动作，我去找教授争取了读作RA写作洗数据的岗位，同时开始从零自学；我买了新牙膏，买了一大罐身体乳，找到了离家最近的EDEKA，准备了一顿到德国以来最满意的饭，找到了一个月来最满意的香肠，考了第一门试，学会了给电话卡充值，学会了煮米饭和炒菜。我交下了几个朋友，有人一起坐车回家，可以把周末安排得很满，在课堂上还算出色地完成了每一项任务，仍然为自己列了长长的代办清单，但是，对不起，我还是觉得非常孤独。</p><p>再e一下就开始干活，今天还可以锻炼，看一些课件，看一些可汗学院的经济学课程。</p><p>感觉以后可以按照写周记的频率更新，每天断断续续攒一点碎碎念在这里，周末一键deploy。写这篇周记开头的时候因为刚刚和骑士小朋友道别所以心情低落，看完伊的留言还扶着洗手台流泪半小时（喂你干嘛），过了几天调理得差不多了，终于能够用比较自如的方式去解决留下的问题，每一次这样的时刻都在以不同方式认识到我细碎的fi和超强的fe。</p><p>感觉以后还是要不懈锻炼才行，每天都得做一做跪姿俯卧撑，下次跟朋友相约去岩馆的时候不准跟小孩抢路线了答应我。下周仍然挺忙的，新开了一门大学时代的欠账accounting，到周四或许可能应该跟室友出去游个泳，晚上早点睡了，把business economy的课件复习一下，会计的课件看了，明天课件找个课间袭击教授混混脸熟，怎么形容，目前的生活对我而言还是挺有盼头的，请继续保持你的节奏。</p><p>哦对了，我游戏洗女精体型了，德拉贡形容说长得很像我，爽。</p><p>今天上课之前匆忙中摔了电脑，现在看起来它已经大半复原，很懊悔兄弟，以后一定会小心待你的，这么久以来真是辛苦了。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>假如一天只你共我</title>
    <link href="/2023/09/30/%E5%81%87%E5%A6%82%E4%B8%80%E5%A4%A9%E5%8F%AA%E4%BD%A0%E5%85%B1%E6%88%91/"/>
    <url>/2023/09/30/%E5%81%87%E5%A6%82%E4%B8%80%E5%A4%A9%E5%8F%AA%E4%BD%A0%E5%85%B1%E6%88%91/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>说起来虽然不比国内的六天小长假豪华，但们留德人士也有自己的假期，从周四开始也算实实在在放了四天。最近我在准备后天和教授面谈，所以没有像预想的那样去Wannsee逛跳蚤市场，去Rossmann买了两样化妆品，学着画画眉毛和眼影（眉毛走势画得好烂！），走得最远的路居然是今天晚上去找小丁吃饭和玩猫，唉，好扎实的一顿香香咖喱！</p><p>听了YouTube上三个小时的SQL教程，还要整理一下自己为数不多和python打交道的经历，其实现在我已经有点点困了，也许明天起床再继续datacamp。写到这里小提一下昨天的中秋节，和室友的朋友聚在一起，他们每人出一道菜，我出人吃饭，原来柏林是这样子，也许在欧洲在美国也是这样子，最赛博朋克的生活方式竟然是我的家乡，除此之外世界上再没有一个地方比中国像夜之城，在这里我感到前所未有的自由和孤独。</p><p>周日一天都打算待在家里，享受最后的假期，过一下阅读材料，然后学python基础，把决策树的内容整理一下。如果周二大家有空的话约个朋友一起去自习室吧，复习次日的考试，前提是我要把所有的材料提前过一遍才行。</p><p>哦，我把头发扎起来了，狼尾看得腻腻的。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>索拉里斯香蕉纪年</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title></title>
    <link href="/2023/09/26/to-risk-everything/"/>
    <url>/2023/09/26/to-risk-everything/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>–He may risk everything.<br>-So why does he decide on racing at the very beginning?<br>-To risk everything.</p><p>亲爱的L，你此刻身在哪里，在做什么，是开心还是伤心？外国人课间碰面总要问一句How are you，不幸的是我总在说一堆后忘了回问and you。</p><p>我还好，只是在品尝一周上四天一天七小时的极致体验，很多信誓旦旦说要学要坚持的东西其实也只是时有时无地出现在生活中，而且因为听力+注意力不集中，一节课的内容其实大抵只能吸收三四成。</p><p>稍感安慰的是德拉贡熬到了这个点在做作业（喂），在美国学语言学的朋友不知近况如何，总之各人仍有各人的苦衷，不过大家总还是在往前走的。晚上打算把讲解slown模型的视频看掉，顺藤摸瓜找一找其他古典模型的线索和推导方法，没有时间研究很复杂的了，不过至少先学到微积分的皮毛吧。明天去找本专业的教授聊一聊对培养方案的不满，如果按照正常的人生轨迹前行那我的职业规划应该是在欧洲做data analysis或risk control相关，但是，谁知道会有什么样的故事发生，我又会行走在什么样的道路上呢？ </p><p>上个周末去朋友家吃饭，冷眼旁观朋友1号和葡萄牙小朋友的暧昧苗头，想拥有sex mate的心情在那一刻达到巅峰。东亚的小孩一生一次的反叛就是与纯爱割席，获得自由，重获对身体的支配权。</p><p>睡前发出崩溃的呐喊：给我放假，给我放假，我的new eco and tech已经攒了四堂课的材料没有好好看了！！</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>请勿向伏特加内加入任意冰</title>
    <link href="/2023/09/23/Is-this-real-life-or-just-Fanta-Sea/"/>
    <url>/2023/09/23/Is-this-real-life-or-just-Fanta-Sea/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>亲爱的诸君，我对叙述此事已经无能为力，但愿你们生存下来，看到一切，记着一切，并对自己的所作所为从不感到后悔。</p><p>（叹一口很长的气）</p><p>现在是9月23日晚上0：11，概率论只听了四章，又度过了满课的一天，古典模型的应用没听懂，公式推不出来，微积分需要补课，而且optional reading还有大概三四五六十页没读。sorry，我真的只想写下概率论只听了四章的。</p><p>写都写了，添加一点糖分中和一下。我down到了很好的经济学进阶读本；学会了桌上足球怎么玩（一点点）；又见到了那个紫丁香一般的男人（喂）；学校咖啡厅的意大利小哥送了我一个很扎实的甜甜食物；明天要跟朋友家吃饭，逛宜家，晚上去参加中秋晚会；我买了周一的古典音乐演出票；我预感我会和judgement这门课上学习小组的几个人成为好朋友。</p><p>累还是有点累的，朋友，而且现时我想到历时四年的本科教育间都错过了什么还是时而气愤得想捶墙时而遗憾得想哭，晚上打了三个小时的电话，谈了一些让人refreshing又同时筋疲力尽的东西，估计以后还会经常写到ta，姑且称这位神秘友人为德拉贡吧，不为什么只因我想这样说。</p><p>貌似我又好几天没更新做饭记录了，因为这几天吃得比较含糊，除了爽蹭一顿室友的意大利男朋友烹调的大餐以外只能说在维持生命体征（等着明天去朋友家爽吃饺子）。绝不要再买鱼排和意大利饺子了，像我这样好说话的人类也要说难吃的程度，明天睡醒起来去超市采购一下，记得买鸡胸肉，坚果奶，一颗西蓝花，一瓶橙汁，如果有好价的话，我会买瓶酒试试看。</p><p>唉，我饿了，我想吃麦当劳。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>子弹杯里伏特加加冰</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>生存确认</title>
    <link href="/2023/09/17/%E9%B2%81%E5%8A%A0%E7%8E%AF%E6%B8%B8%E8%89%BE%E6%AC%A7%E6%B3%BD%E4%BA%9A%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E8%AF%84%E6%B5%8B/"/>
    <url>/2023/09/17/%E9%B2%81%E5%8A%A0%E7%8E%AF%E6%B8%B8%E8%89%BE%E6%AC%A7%E6%B3%BD%E4%BA%9A%E7%BE%8E%E9%A3%9F%E8%AF%84%E6%B5%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>预感接下来几天可能不大有空写日记，所以趁周末写勤一点，不过反正这里是我的地盘啦我乐意怎么写就怎么写.jpg</p><p>今天去moviemento看了电影，两场，第一次看的是拍得细碎的实验电影，我一辈子恨实验电影，第二场在看鸡毛掸子的时候短短地流泪了四秒钟，想导演是个年轻的天才，Q＆A环节露面的却是戴着nerd的黑框眼镜笑起来很腼腆的少女。羽毛一样的东西也很好，但最后我还是把票投给了鸡毛掸子，前者是富有技巧收放自如的好，后者则在和你以心换心，我喜欢能抓住人的电影。</p><p>考虑到这边是美食评测来的我也应该多少写两句吃的，偶尔会想这里吃饭真的有什么可供记录吗，无非是换一个地方吃cheese burger酸黄瓜蘸千岛酱，唉，昨天心血来潮把拌沙拉的甘蓝和毛毛菜炒了，想吐的debuff一直持续到次日中午，吃了一顿香香薯条番茄酱鸡肉大杂烩才好一点点，后遗症是去柜子里拿橄榄油时还是心有余悸。不过今天发明一种吃饭很省钱的方法，蛋白质靠白煮鸡蛋和鸡胸肉，蔬菜依赖西蓝花和番茄，狂炒即可获得少少幸福。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>鲁加环游艾欧泽亚美食评测</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>索拉里斯香蕉纪年</title>
    <link href="/2023/09/16/%E7%B4%A2%E6%8B%89%E9%87%8C%E6%96%AF%E9%A6%99%E8%95%89%E7%BA%AA%E5%B9%B4/"/>
    <url>/2023/09/16/%E7%B4%A2%E6%8B%89%E9%87%8C%E6%96%AF%E9%A6%99%E8%95%89%E7%BA%AA%E5%B9%B4/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>欢迎来到索拉里斯香蕉纪年——为什么是索拉里斯，为什么是香蕉纪年？凤梨纪年可不可以，提子纪年可不可以？OK，没问题，都可以，当我在说“欢迎来到索拉里斯香蕉纪年”时，我想说的不过是“欢迎来到我的赛博客厅”。至于香蕉，who cares about banana? 它曾经是我在物美地超里所能买到最便宜和第二能产生健康联想的水果（第一名是柚子）。事到如今，我已经身在柏林，而香蕉还是香蕉，1.25欧元一串的香蕉，亘古不变的香蕉。如果要细究其中缘由，那么其实是我很怕香蕉变黑，它从边缘开始泛起的黑色斑点，还有日渐成熟过头的甜香气味，两者都让我感到一种和时间赛跑的焦虑。如果你买了香蕉，那么你就对其负有责任，譬如势必在三天内解决掉它们。事实上，我只用一天。</p><p>我不想在博客的开头就显得很没正形，因为我已经不在那个会到qq空间发entp刻板印象的年龄了。我22岁，读商学院，穿正装约leader group面谈，吃茶歇时还要和别人做social——我的天啊，你已经整整22岁了！每每念及此处我会有点微妙的心伤，我仍怀抱着与年龄绝不相称的巨大幼稚性（巨大？）我仍然笨拙，潦草，一意孤行，风风火火。</p><p>让我重新整理一下逻辑吧，我是小狮，22岁，身在柏林的商学院，我每天都睡得很好，只用一个中午就倒过来了时差；柏林的生活大致上每一天都很精彩，截止今天我还并不想家，当然，牵挂是另一回事。我想建一个博客，是因为我真的很需要一个空间来吸收和容纳。我在贴吧写了长达七年的电子日记，直到公开IP地址的规定毁了一切，我在健身，我在自学代码，我在练习德语，我有一只猫，我喜欢喝茶，不喜欢咖啡，我最爱的调酒是自由古巴，我在ff14玩鲁加男，我喜欢的影视作品里主角都生得一无所有死得籍籍无名，and what else?</p><p>（看了一眼自己在旁边窗户里的倒影然后）：Fuck!我戴这个黑框眼镜真的是太柏林了!</p><p>总而言之，我以后会在这里开3-5个tag，一个用来整理总结学习相关，一个用来记录（学）做饭的日程，我真的还蛮想用个一两年把超市里的奶制品尝遍然后做个评测的，一个（也就是这个香蕉纪年）用来写点有的没的，总结些读的书打的游戏看的电影参加的活动。</p><p>好吧，我觉得我们之间一定还有很多可说的，我迫不及待地想听更多你的事了。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>索拉里斯香蕉纪年</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
